---
title: >-
    شمارهٔ ۳۰۶
---
# شمارهٔ ۳۰۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خوش آن ساعت که بی‌خشم و غضب با ما تو بنشینی</p></div>
<div class="m2"><p>نه در دل عقده‌ای ما را نه برابر و ترا چینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چه فیض است از بهار لخت دل دانی کنارم را</p></div>
<div class="m2"><p>اگر یک ره پر از گل دیده‌ای دامان گلچینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نهادم پا به راه عشق تا آید چه در پیشم</p></div>
<div class="m2"><p>نه عقل آخراندیشی نه چشم عاقبت‌بینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز هستی هرکه رست و یافت فیض نیستی داند</p></div>
<div class="m2"><p>که آن بیداری تلخی بود این خواب شیرینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به نیکان و بدان از ساده‌لوحی الفتی دارم</p></div>
<div class="m2"><p>نه زآن قومم به جان مهری نه زین جمعم به دل کینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مر پهلو به خار یا به خشتی سر نهم ورنه</p></div>
<div class="m2"><p>که شب‌های غمت نه بستری دارم نه بالینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>نظر مشتاق دارد از غرور حسن آن مهوش</p></div>
<div class="m2"><p>به آن نخوت که بیند پادشاهی سعی مسکینی</p></div></div>